<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>比西塔西翁</title>
  
  <subtitle>阿拉阿卡的活火山啊，塔拉西卡的鱼。</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://ammeto.cc/"/>
  <updated>2018-05-13T00:21:16.374Z</updated>
  <id>https://ammeto.cc/</id>
  
  <author>
    <name>ammeto</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>大地爱母爱花</title>
    <link href="https://ammeto.cc/land/"/>
    <id>https://ammeto.cc/land/</id>
    <published>2018-05-13T00:18:51.000Z</published>
    <updated>2018-05-13T00:21:16.374Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>你上上下下瞧着<br>你有时摸到了她的身子<br>你坐在圆木头上亲她<br>每一片木叶都是她的嘴唇<br>但你看不见她<br>你仍然看不见她<br>from 海子 『大自然』</p></blockquote><p>倘若我在一片精灵花盛开的午后，撞死在了一头麋鹿身上，我要成为蓝色梅花鹿粉红的翅膀。又有一些虫子爬山涉水来到我的身边，我想分出两个灵魂去照顾它们，左心房在跳，右心房噗嗤作响，黑犀牛跟我去跑步了，我想念已久的老水牛，总是背对着我。只要我站在那里不动身子，它们都会走到我的身边。<a id="more"></a></p><p>被冷光照亮的我双目失明的眼睛，看见了太阳，阿尔的太阳，我背对着光去找光，沿着山坡向上，逆着水流向下，泥石流把我埋了，我又爬起来，洪水把我冲到山顶，我又爬起来，巨禽跟猛兽扯下了我身体的肉，我在路边埋下了一颗心脏，保存好我全部的记忆。</p><p>灰石板临近的街道，乌云密布的森林，我站在树枝上在叫，野鸽子呼应了我，水塘里的菱角在开花，我站的很高，看见了水里鱼儿在笑，暗夜色的嘴唇，白色蜗牛爬过的身子，我俯下来闻你在尘世开过的花，河流沿着你走过的路，洋流四季都是你心爱的样子。一条壕沟，一腥血液的水，平白如故如霞，我躺在堤坝上，一直滚到了河底。</p><p>血液交融从一个姓氏流到一个姓氏，我看见水就想喝水，看见树就想爬树，分明的忘记了最开始在水中呼吸的日子，我是吃她的血脉长大的，狂风、滚烫的岩石，伤了我的身子就是伤了她的性命。</p><p>从很远的地方迈着步子过来，野花爬过山坡，也爬过了你肩膀，留下一条芬芳的道路，我看得见花香，我看向你走过的方向，蓝的野草绿的尾巴，生命不便直呼其名，野花你是唯一不同的野花。</p><p>从今往后，我要给那些分崩离析的人一个忠告：大地爱母爱花。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你上上下下瞧着&lt;br&gt;你有时摸到了她的身子&lt;br&gt;你坐在圆木头上亲她&lt;br&gt;每一片木叶都是她的嘴唇&lt;br&gt;但你看不见她&lt;br&gt;你仍然看不见她&lt;br&gt;from 海子 『大自然』&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;倘若我在一片精灵花盛开的午后，撞死在了一头麋鹿身上，我要成为蓝色梅花鹿粉红的翅膀。又有一些虫子爬山涉水来到我的身边，我想分出两个灵魂去照顾它们，左心房在跳，右心房噗嗤作响，黑犀牛跟我去跑步了，我想念已久的老水牛，总是背对着我。只要我站在那里不动身子，它们都会走到我的身边。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>旁观者自述</title>
    <link href="https://ammeto.cc/self/"/>
    <id>https://ammeto.cc/self/</id>
    <published>2018-03-22T14:29:23.000Z</published>
    <updated>2018-03-22T14:34:04.349Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>很久以前，在海地一片荒凉的沙滩上，两人做爱后赤裸地躺在那里，赫雷米亚•德圣阿莫尔突然感叹道：“我永远也不会变老。”她把这句话理解为他要与时间的劫掠进行殊死搏斗的英勇决心，但接下来他说得更为清楚直白：他决定，要在六十岁结束自己的生命。<br>from  加西亚•马尔克斯 『霍乱时期的爱情』P16</p></blockquote><p>面条说：既然生命本就纯属偶然，那么死亡又何必经过深思熟虑。（笔者注：面条，来自话剧『年轻的野兽』）我在这里，并非要阐述什么关于死亡的理解，不管是赫雷米亚•德圣阿莫尔对于死亡的决心以此达到停止衰老的目的，还是面条在经受无奈现实过后命且终章的自缢行为，我虽然不了解死亡本身所带来的缓解精神痛苦的作用，以及在经受巨大疼痛过后所带来的未知死亡的恐惧。<a id="more"></a></p><p>翻过身来，向左边侧躺下去，这一夜辗转反侧难眠，兴许是一百二十多斤的肉压迫了心脏。医生说我有轻微的抑郁症，自闭症，心脏也不很好，让我多出去走走，散播散播心扉，别整天僵在电脑前。说起来，我也不太记得是什么时候开始有了这些毛病，以前身体一直很好，还参加过乡里的运动会，跳高、4×100米还是可以争个名次的，但我也开始发觉我的心脏不太能够承受住压迫，难免会精神恍惚，头晕目眩。我们人群中有一部分人整天都在给死亡找理由，又有一部分人一直在给死亡找借口，前者逃避现实，后者逃避死亡。我显然都不想成为他们中间的一个，但是生活迷途，迷途知返的羔羊啊，总是在前者后者之间穿梭。</p><blockquote><p>一切都原模原样<br>一切都存入<br>人的<br>世世代代的脸，一切不幸<br>我仿佛<br>一口祖先们<br>向后代挖掘的井<br>一切不幸都源于，我幽深的水<br>from 海子 『夜月』</p></blockquote><p>人在敏感之际，敏感的人留下了眼泪。总有人想忘记自己，在看不清来路的时候，走到水滩上，走到水下。你说，在似水流年的岁月里，我能否达成爱你一生的愿望。</p><p>一些东西填满在心里，我一生都会记起她。我在寻求根源自己的办法，寻求一切死亡或者活下去的理由，倘若有些事一直在反复，一切反复的事都是无聊的。时光，在时光之隙窥看我的样子，我走在混沌的马路上，走在成熟的菜籽杆上。他们都在说成长年年，我一直都会是个孩子。海子的光照在我的身上，我不敢转过头去，看我的背后。</p><p>我走过的路，看过的样子，闻到的味道和有过的想法，我一直觉得这是比我自己存在本身更真实的存在。一些人想忘记他，我却时常记起她。我周身所感觉到的全部，就连那些暴戾且伤感的话，也动容不了。我时常按住心脏的位置，它有时所想也并非我所想，我控制不了它，但它有时又像我的脑袋。</p><p>汽车在头顶烧油<br>你走在绿地里<br>走在草上</p><p>又有些想法兴起于情感之由，我常想把它们变成动物，让它们飞出我的视野，成为独立于我之外的事物，倘若被哪个闲情逸致的人看到了并且熟识，我还是会很高兴。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;很久以前，在海地一片荒凉的沙滩上，两人做爱后赤裸地躺在那里，赫雷米亚•德圣阿莫尔突然感叹道：“我永远也不会变老。”她把这句话理解为他要与时间的劫掠进行殊死搏斗的英勇决心，但接下来他说得更为清楚直白：他决定，要在六十岁结束自己的生命。&lt;br&gt;from  加西亚•马尔克斯 『霍乱时期的爱情』P16&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;面条说：既然生命本就纯属偶然，那么死亡又何必经过深思熟虑。（笔者注：面条，来自话剧『年轻的野兽』）我在这里，并非要阐述什么关于死亡的理解，不管是赫雷米亚•德圣阿莫尔对于死亡的决心以此达到停止衰老的目的，还是面条在经受无奈现实过后命且终章的自缢行为，我虽然不了解死亡本身所带来的缓解精神痛苦的作用，以及在经受巨大疼痛过后所带来的未知死亡的恐惧。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的精神家园</title>
    <link href="https://ammeto.cc/home/"/>
    <id>https://ammeto.cc/home/</id>
    <published>2017-07-31T13:34:57.000Z</published>
    <updated>2017-07-31T13:37:38.809Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>笔者斗胆用了一个这么大的题目，起因倒不是直接就这么来的。最开始的题目其实是『我的内心世界』，后来转念想『我的精神消亡史』更贴切，又觉得不太妥帖，就想到了『我的精神家园』。其实熟悉的人应该知道这是王小波的杂文集《沉默的大多数》中的一篇，书倒是看了点，这个文题却是在偶翻目录的过程中看到过，但我必须承认，这篇杂文我还没来得及看，就贸然来写了这篇同题的随笔。也是，在我开始动手写这篇之前的一段时间，我才突然意识到这是王小波写过的。——题记</p></blockquote><p>确切地说，我任人摆布也由来已久，想到我现在二十岁了，要是活到四十来岁的话，现在也已是人到中年，不禁掩面，但也不会哭泣。谁又料得准，兴许我活到八十岁还涎皮赖脸的，像李卫公（笔者注：李靖，出自《红拂夜奔》）那样装疯卖傻，最后得了马上风死掉。<a id="more"></a></p><p>开始的这一段颇为惊奇，至今我还云里雾里，但我还是很确信我确实看到过。但凡是墙壁上的裂缝和奇形怪状的影子，我总会看到马匹和怪兽，也难怪我总牵着大手，畏畏缩缩不敢讲话，他们都说我胆小。要是你奶奶总在你摔倒的时候，说撞到了去年你还在墓碑上看到的那个公公，或者突然让你不要到左边那个宽敞的角落去玩耍，怕会打扰到哪个曾曾祖母祷告，我不知道你会不会像我一样小心翼翼胆小鬼。我这种疑神疑鬼的心态大概就从那时候养成的。以致后来，我见到什么奇形怪状的东西，他们总说我神经兮兮。一直到我后来在学前班铁门外的天空上看到飞驰的骏马和大大小小的宫殿城堡的时候，我才确信他们看不到那些会说话的影子。</p><p>等到进了学校，我就开始被人摆布了。这大概持续了好多年，我也记不太清，记忆总有些很大的口子滑向漆黑的深渊。也是在这个时候，我开始见到动不动就被弄哭的女孩，她们居然扬言要叫她们的爸爸来收拾我，我当然站在教室外面的墙壁边像死鱼眼那样盯着学校大门，谁让我是胆小鬼。也是从这个时候开始，我知道了那些伟大使命，以及由此得来的未来主义的设想，他们那里称之为梦想。其实并不比王二和陈清扬（笔者注：王二、陈清扬，出自《黄金时代》）的伟大友谊高尚，反倒我觉得伟大友谊更纯粹，他们尽忽悠人。现在我还没有发现伟大使命有什么区别，觉得是高尚的，具有牺牲精神，因此，当我听到他们唱起战歌，也会觉得浑身发热，斗志昂扬，准备随时拿起板凳献出我宝贵的生命。</p><p>一段时间，野猪撞倒了学校的围墙，老师同学个个红着眼睛，还带着眼镜不敢跟我对视，我觉得奇怪，就在课堂上提些耸人听闻的问题，引得老师瞠目结舌的看着我，还要骂我混蛋，当然那些戴眼镜和不戴眼镜的同学也一齐望向了我。说到那些瞠目结舌的问题，像是我问的数学老师：老师，那三个黑色的大饼堆在一起像一坨牛屎，为什么两坨加起来等于六而不是一大坨啊？或是我问的语文老师：老师，司马光拿石头砸缸为什么不会砸到别人的头啊？要是我的话，肯定一石头就把别人砸死了，那样还要进少管所。谁都知道我从小就力大无穷，我们一个乡五六所小学的都闻讯来找我掰掰手，没有一个不是甘拜下风，就连高年级的也是服气。事后过了好长一段时间我才知道，原来他们是得了红眼病。之所以不敢跟我对视，是怕把病传给我。真亏了我还这么捉弄他们。</p><p>等到我开始会用三种方法解数学题，并且在作文里面胡说八道的时候，我遇见了我一生中最喜欢的数学老师。当然也就是从这个时候开始，我才真正的任人摆布。因为受到了那么点目光青睐的好处，我开始注意试卷上红色墨水字迹的无上荣耀。所以，我开始准备做一个认认真真的好学生了。或许是由于我满脑子的狂犬病毒，以及由此滋生变异的奇怪病原体，我觉得我还是有变坏的本质的，当然我也不否认这些病毒对我想象力帮助不少。这里有必要补充一下，我的脑袋瓜子曾被豺狼狗咬过，破了头颅，那时我还三岁，不太懂得什么，但我想象力丰富，总以为狂犬病毒进入我的脑子后，开始蔓延全身。后来我每次踝关节腿关节疼得要命的时候，我就总以为是狂犬病要发作了，好在后来也没咬几个人。要说我变坏的本质，本来我是准备拿着板凳献出我宝贵的生命，为了伟大使命，但是走在半路上，不知道是哪根神经正负极颠倒还是搭错了位置，亦或是乙酰胆碱被病毒吃掉了，我像疯狗一样指哪打哪，也由此带动了一场全校范围的大坝群情激愤。但是不管怎么说，我还是一个X学兼优的好学生，本来想说品学兼优的，但那一口品被我神经错乱的时候弄掉了，总不能说个吕学兼优吧，我又没有那么厚脸皮，硬要说自己品学兼优。</p><p>要提及我的启蒙运动和思想的远古开化，那就不得不说到我第一次接触到的保尔柯察金以及一个同是叫拿破仑的家伙写的心理学书籍（笔者注：现在不记得名字了），虽然钢铁还没看完，拿破仑也读了快半，但这对我沉迷教科书的现状来说是大有裨益的。我总不能一天到晚读些乌七八糟的东西，发疯的时候连自己是人是狗都分不清楚。但是这一时期的我，还是任人摆布的，但较之于前，是有减缓的趋势的。你也很快会知道，随着年龄的增长，我从任人摆布逐渐到了快被人控制的局面了。</p><p>我这个人有个毛病，就是在我一生漫长的发展历程中，总会找到最喜欢的某一事物，像是最喜欢的音乐，最喜欢的作家，最喜欢的书籍，最喜欢的动画，最喜欢的电影等等，并且我始终相信在我临死之前这些最喜欢的事物都不会改变多少。其实这些固执的品性以及坚贞的态度，都对我后来避免被人的摆布大有裨益。当然我也必须承认，当我被伟大使命弄得晕头转向，并且确定将其认定为一生为之奋斗的事业并且态度坚决的准备为其献出我宝贵的生命时，我觉得我犯了错误，为了一个宗教式的狂热差点豁出了性命，我感觉对不起我的母亲，并且感到深深的愧疚。也是由此，我开始思考一个人在历史长河中的位置，以及他对未来进程的些乎其微的影响。确切地说，我们还是能干出一些伟大的事业，当然这要看我们能不能坚持找到出口，并为之倾付生命。</p><p>现在，快到了军事戒严期和孤军奋战的时候了，我又想起了十字军东征浩浩荡荡的场面，我是喜欢西欧中世纪的骑士的，但看到某些宗教式的狂热的侵略和屠杀，我又不敢看耶路撒冷一眼。虽然又过了这么久了，但我还是会觉得一个时期数量庞大的一伙人同时干一件事情，还是很不可思议。想到我在这个阵地里被他们围困多久，我就不免会开始想象那些美好的别开生面的画面和被人屠戮的残暴至极的场景。因为美好的大都是一样的甚或相似，那我还是来说一说残暴吧。他们有可能掏出我的肠子挂在我的脖子上，也有可能从我的眼睛里灌生蛆，来腐蚀我的大脑，当然他们也有可能锤烂我的牛蛋子，让我直不起腰来。一想到这些血腥恐怖的画面，我就开始设想死亡，以及死亡之后的画面，来逃避这段痛苦。但我心里知道，他们将我围困在此并不是要俘虏我，也不是要抓我当奴隶，都快几年的时间了，战线没往前推进一米，还给我送水送饭（笔者注：空投），你说奇怪不奇怪。其实，我现在是在做卷子，这些只是我在烦恼的间隙想象出来逃避现实的画面，但我觉得我现在是一个奴隶。上了刀山火海，下来的就只能是赤身裸体了。看着他们在我的神经末梢打激素，灌输各种颜色的化学药水，以及在加速度和洛伦磁力的来回厮磨下，给我换了肝肠肾肺，我又不禁开始思考一个人的本质。我想说人的本质是欢愉，是思考，是天翻地覆。但他们非要让我说，人的本质是快乐，最简单的快乐，也是，无知即快乐。这么多年了，我任人摆布，虽然还没发现多久，但我觉得唯一让我失望的，倒不是任人摆布了这么长时间，而是我知道一部分人会一直以为任人摆布是正常的自然的欣然接受。</p><p>时间又要开始过去好久了，我还是始终认为最有责任感的事是当一名老师，我确也遇到过几个尽职尽责称心如意的老师，他们教会了我很多知识，其中几个倒是提到过某些存在主义的真实性，让我好一顿眉头紧锁，不知其所云。当然，真正让我肃然起敬无比敬仰的，还是那些让我看见现实本相并告诫我正确面对的老师。我在想，我现在还没有真正的独立思维，脑子里面的，都是在别处看到的，在书里看到的，还没有自己的观点。我看到过很多抽搐的言论，他们举一例证，用简短的语言描述事实，我不知其中真伪，但也不想受人愚弄，就在是与非的面前踟蹰不移，这就必然会导致一个明辨是非的真实性的问题，我也在想创造些什么，我想看清人的本质，生活的本相，以及我们周遭乌七八糟的东西。偏执与冷静，我并不会自说自话，虽然我不喜欢历史，但是究于对事物相对客观的看法，以期达到明辨是非的目的，我还是决意要看一些史料。</p><p>大多数时候我都在想，生活彻底的意义是什么，那些充斥着的仪式感和背负了相同使命的不同命运，归根结底又代表些什么。以及生活中说理性的辩称来迎合所谓自己立场的观点，都是来给自己做出的选择一个相对合理的解释，对与不对全在个人。其实，我更愿意相信生活的无意义性，蚂蚁和蝗虫也是这样想的，生活全部的意义在于其被赋予的意义，以及我们对这些意义倾注的情感。</p><p>磨蹭了一个月，我又辗转回到家乡。我由此而生，长出很多蜗牛的触角，那个被称为思想或灵魂的东西，成为肉体过后，又幻化为某种虚无缥缈的东西，蚕食精神躯体的同时，又不断孕育催生出花朵。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;笔者斗胆用了一个这么大的题目，起因倒不是直接就这么来的。最开始的题目其实是『我的内心世界』，后来转念想『我的精神消亡史』更贴切，又觉得不太妥帖，就想到了『我的精神家园』。其实熟悉的人应该知道这是王小波的杂文集《沉默的大多数》中的一篇，书倒是看了点，这个文题却是在偶翻目录的过程中看到过，但我必须承认，这篇杂文我还没来得及看，就贸然来写了这篇同题的随笔。也是，在我开始动手写这篇之前的一段时间，我才突然意识到这是王小波写过的。——题记&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;确切地说，我任人摆布也由来已久，想到我现在二十岁了，要是活到四十来岁的话，现在也已是人到中年，不禁掩面，但也不会哭泣。谁又料得准，兴许我活到八十岁还涎皮赖脸的，像李卫公（笔者注：李靖，出自《红拂夜奔》）那样装疯卖傻，最后得了马上风死掉。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>陷落与一火车的人</title>
    <link href="https://ammeto.cc/down/"/>
    <id>https://ammeto.cc/down/</id>
    <published>2017-04-22T23:42:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-22T23:46:35.034Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>有些话仿佛永远讲不出口，仅仅是因为别人已经把反对它的话讲了出来。因为这些话就成了心底的暗流，形不成文字，也形不成话语，甚至不能形成有条理的思路——它就变成了郁结的混沌。而已经讲出的话被人们一再重复，结构分明地架在混沌之上。我看到一个无智的世界，但是智慧在混沌中存在；我看到一个无性的世界，但是性爱在混沌中存在；我看到一个无趣的世界，但是有趣在混沌中存在。我要做的就是把这些讲出来。from 王小波 『一只特立独行的猪』</p></blockquote><p>我五个月出生，八个月头大似虎，喝了三年的奶我妈才硬将我从人生丑态中拽回来又奔向人生丑态。现在，我又开始读诗了，一个反潮流反传统立志要做一个原始社会和现代文明社会之间的野蛮人的人，干的这些事都好生矛盾，我自然不在乎奇异，这是一种流派。<a id="more"></a></p><p>环着的四周，我看不见很多东西，香樟树梧桐巴掌又拍回来了，我压低了身子，尽看些矮小的虫子在爬。小男孩跑过身，踩死了一个大只，四脚朝天的它好像也并不是一个空壳，我好像闻到了什么在流逝。但我听人说过，算命的，说书的或者其他什么路人都曾对我讲过：东面是海，西面是海，南面是险恶的森林，北面是延绵的雪山。我好像被困在了这个大陆中。但是，与何塞·阿尔卡迪奥·布恩迪亚一起穿过遮天蔽日的森林和沼泽的时光还是告诉我，要自己去看看那些现实的壁垒与希望，要不我怎么安心睡好觉啊。</p><p>熟悉我的人都知道，我是一个胆小的人，乖张跋扈;但大多数的人都不认识我，他们从见到我的第一面就给我安置好了一个这种面孔和长相的人必须要有的气质和品行，他们不知道，我有行善积德的特质，杀人犯的特质，胡吃海喝的特质以及强盗土匪那些肮脏拙劣的特质，但是这些又有什么关系。要么做个好人，要么做个坏人，切不可在中间摇摆不定。好要好的彻底，坏要坏的干净。也对哦，要是我载了一火车的人奔向大海，那该怎么搞？</p><p>现在，我十七岁了，依然倾心爱慕怨恨不思量我这十八年的轰然倒塌以及一声巨响所带来的震动。是选择做一个乖巧健壮的勇士还是一只聪明鲁莽的猪，我到现在都没有想好。但我依然想看看这个世界，站在陌生的人的面前，我是不能说话的，我盯着眼看着他们的嘴一张一合，但也是没有声音。我用双眼注视着每个人，想知道每个人的生前身后事，但他们好像都在低着头在忏悔。</p><p>五点，我又起身去叫那只猫起床，她睡的很香，雪白的毛发和微微起伏的呼吸，我怕她惊着，就让她又继续睡了。赶急的洗漱吃完了饭，我骑了辆自行车就开始往目的地去了。那一天，因为身体不听脑袋的使唤，我第一次冲破了那个红色耀眼的光芒，身体被压成了一张纸，脑浆四溅，筋骨俱碎，但我的脑子好像还在思考着什么。</p><p>这是一个腐朽的人，我尽干些腐朽的事。长虹跟累赘。有时也难免会陷入悲观虚无主义，我身临我心，思想游离于躯体外面的时候我就不会有太多担忧了。这世界唯一的缺点就是不能容忍差异和抱有偏见的看待一切问题以及无法直视那些人们一贯恐惧的东西。</p><blockquote><p>在黄昏的岸边说给你听的故事，<br>悲伤而温柔的娃娃，好使你不再悲伤。<br>一只天鹅，一棵树，遥远而欢乐的事物。<br>葡萄的时光，成熟与果实的时光。<br>from 巴勃罗·聂鲁达 《二十首情诗和一首绝望的歌》『二十首情诗和一首绝望的歌』13/P21/20170416</p></blockquote><audio src="http://p2.music.126.net/09hap2mFbARulh0ZC43glQ==/1991215557916915.mp3" preload="none"><track kind="subtitles" src="https://ammeto.cc/cdn/lrcs/imagine.lrc" singer="Avril Lavigne" song="Imagine" album="Instant Karma: Save Darfur" imgsrc="http://p4.music.126.net/0rpAfKelsB6UBu82HorYMw==/657507953456445.jpg"></audio>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有些话仿佛永远讲不出口，仅仅是因为别人已经把反对它的话讲了出来。因为这些话就成了心底的暗流，形不成文字，也形不成话语，甚至不能形成有条理的思路——它就变成了郁结的混沌。而已经讲出的话被人们一再重复，结构分明地架在混沌之上。我看到一个无智的世界，但是智慧在混沌中存在；我看到一个无性的世界，但是性爱在混沌中存在；我看到一个无趣的世界，但是有趣在混沌中存在。我要做的就是把这些讲出来。from 王小波 『一只特立独行的猪』&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我五个月出生，八个月头大似虎，喝了三年的奶我妈才硬将我从人生丑态中拽回来又奔向人生丑态。现在，我又开始读诗了，一个反潮流反传统立志要做一个原始社会和现代文明社会之间的野蛮人的人，干的这些事都好生矛盾，我自然不在乎奇异，这是一种流派。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再见，金华站</title>
    <link href="https://ammeto.cc/solong/"/>
    <id>https://ammeto.cc/solong/</id>
    <published>2017-04-11T10:43:39.000Z</published>
    <updated>2017-04-11T10:57:17.724Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>这是个喧嚣的世界<br>我从未觉得安静过<br>他的繁荣<br>他的昌盛<br>带给人们却只是更多的疲惫<br>更多的抱怨<br>于是我捂住双耳<br>不去听他的疲惫<br>不去听他的昌盛<br>不去听他的繁荣<br>也不去听他的抱怨<br>于是我以为我的世界安静了<br>只是这世上总有那么一人<br>哪怕她不曾对我讲过一言一语<br>但我却听得到她的声音<br>from 《再见，金华站》’S Ending</p></blockquote><p>“有志气啊，小子”</p><p>“你才有志气呢，高中就开始处对象了”</p><p>“骂得好啊，小子”</p><p>我最想念的还是很简单，乐曲升扬，女孩转过身来在雪花纷飞中说出“喜欢”时。这些都足以使我热泪盈眶。娘娘腔，搅屎棍还有PS男班长，师徒四人一行，在回家学校的行路上。<a id="more"></a></p><p>还好这些都是在我书生意气的时候看的，时隔多年，但也依然会让我念念不忘。回龙路上，校园门墙，我还在住的有着蓝色铁皮屋顶的房子，邻家阿姨，好乖巧的学生啊，那些个不解之谜，新科技爆料，那本《鬼吹灯》我就没敢看过……对的，我告诉了你这个名字，原来你还是会很喜欢的嘛。</p><p>该走的路还是要走，直的也好，弯的也好，绕回来了也罢，都必是你生命里血和肉的一部分。我有时会想，要是我们生活的这几层维度里，时间点是无限跳跃的话，而不是现在的这种线性无限延伸的，我会在一个时刻见到过去的我，未来的你，或者是没有了你的日子。悲伤，欢喜，痛哭流涕，我也未必会像其他人那样喜欢吃海苔，我尝不见新鲜了，但还是很喜欢吃鱼。</p><p>大凡道格拉斯和薯条，我都看不见任何人在争吵。那些错过了的伟大友谊也就错过去了，我当然没有王二那样的胆大妄为。那些久经考验的革命时期的爱情，X海鹰也嫁给了毡巴，王二这个湿被套，大概还会是个愣头青吧。架起来的投石机，日日夜夜建起来的工事，砸掉了那么多的废铜烂铁，就被个拿了枪的学生搞完了。革命也是件好玩的事呢，到最后都变成了像挨了锤的牛一样。</p><p>我的半岛铁盒，机器拼图装在了土猎枪子弹盒子里，高架旁铁塔上悬着的高压电线上为什么会有几个精灵球？在某一时刻，我也会想变成天上半明半暗的云，看雨水，看日落以及开满一世的罂粟花。但是，一个舍命救了我的小兔子，是一定要将她抚养成人的。她是我的女儿，是我一生的挚爱。</p><p>机缘巧合，我大抵上是不相信这些的，要不我也没有看见过一个同年同日的。但是啊，她还是对此深信不疑，这么长时日的爱与黑暗的故事，那些个魔鬼与骑着长着洁白翅膀的骏马的天使，我也住在阁楼上，却也没曾见过马克·李维说的那些颤颤巍巍惊慌失措的影子。地面在往下陷，身体在往下陷，我的呼吸动弹不得。一只长毛怪在说谎。</p><p>“咱师傅呢”  </p><p>“跟别的团了”    </p><p> “反正最后都是到西天，跟哪个团不是跟啊”   </p><p>“林强，你是个智者”</p><p>“智者中的娘娘腔”</p><p>“死鬼”</p><audio src="http://p2.music.126.net/oFe0QNVoUol_ORvpNMxSLA==/7998947094027470.mp3" preload="none"><track kind="subtitles" src="https://ammeto.cc/cdn/lrcs/xiaoyu.lrc" singer="河野伸" song="The Origin Of Silence" album="「医龍 Team Medical Dragon」オリジナルサウンドトラック" imgsrc="http://p3.music.126.net/-WDIg7wxkNIL7Cuypx8PHQ==/2520080650879496.jpg"></audio>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是个喧嚣的世界&lt;br&gt;我从未觉得安静过&lt;br&gt;他的繁荣&lt;br&gt;他的昌盛&lt;br&gt;带给人们却只是更多的疲惫&lt;br&gt;更多的抱怨&lt;br&gt;于是我捂住双耳&lt;br&gt;不去听他的疲惫&lt;br&gt;不去听他的昌盛&lt;br&gt;不去听他的繁荣&lt;br&gt;也不去听他的抱怨&lt;br&gt;于是我以为我的世界安静了&lt;br&gt;只是这世上总有那么一人&lt;br&gt;哪怕她不曾对我讲过一言一语&lt;br&gt;但我却听得到她的声音&lt;br&gt;from 《再见，金华站》’S Ending&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“有志气啊，小子”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你才有志气呢，高中就开始处对象了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“骂得好啊，小子”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最想念的还是很简单，乐曲升扬，女孩转过身来在雪花纷飞中说出“喜欢”时。这些都足以使我热泪盈眶。娘娘腔，搅屎棍还有PS男班长，师徒四人一行，在回家学校的行路上。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Manchester [曼彻斯特]</title>
    <link href="https://ammeto.cc/manchester/"/>
    <id>https://ammeto.cc/manchester/</id>
    <published>2017-03-15T03:04:16.000Z</published>
    <updated>2017-03-15T03:32:47.796Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>很久以前我丢失了一条猎犬、一匹枣红马和一只斑鸠，至今仍在寻找它们。我向许多游人说起过它们，形容它们的特点，以及它们会对什么样的呼唤声作出回应。我遇到过一两个人，他们听到过这猎狗的吠叫声、马的蹄声，甚至看见过那斑鸠消失在云朵后面，他们似乎急切地想找回它们，就好像是他们自己丢失了它们似的。from 亨利·大卫·梭罗《瓦尔登湖》 王家湘[译]20170311</p></blockquote><p>坐在地铁上，焦急的东跑西窜，那天回来后的傍晚，下了车，我看见地铁一号线的出口处，台阶的旁边，有一只红彤彤屁股的猪在原地打着转，我不知道其他人有没有看见，反正那只猪就像狗咬尾巴一样不停地转着。<a id="more"></a></p><p>表情生硬，面色发白，不知道是我看不见欢喜的缘故，还是我来到了一个坟冢的高坡。曼彻斯特在海边，海边的曼彻斯特，我想，我还是不能感受到Lee心里的那种感受，并不会像影评中说的那样，这虽然很现实，这个故事确实很现实，但大部分没有经历过的人是不能做到感同身受的，彻彻底底的心碎的感觉。那些我妄想过的对于悲伤最正常的反应，在现实的遭遇下，也会变得很反常很言不由衷。要是我是Lee的话，对于一个没有信仰的人（这里指的是宗教信仰），我应该或许会变得更支离破碎才是，或者会变得更，我不知道，就像我同样不能假设自己会跟Lee有同样的感同身受一样。那些最“另类”最“冰冷”最“异乎寻常”的反应，或许才是最正常不过的。</p><p>我知道，人伤心的时候是不能吃东西的。就像我喜欢听悲伤的音乐，看煽情的电影。触恸过后，也不会再像十几岁的时候那样，只能看得见悲伤，看得见欢笑，当然欢喜的氛围还是会被感染，只是现在反射弧变长了。我不知道你们有没有看<strong><em>This Is US</em></strong>（我们这一天），Jack，Rebecca，Kevin，Kate，Randall，为什么总会看到隐隐伤痛的感觉，说到底，我还是更喜欢William才对。虽然做错了很多事情，总会觉得这些都是现实中最正常的反应。或许我说的不对，至少或许对于扔孩子这件事上。</p><p>天又开始放晴了，几只小鸟在叫，水泥浇灌的声音，巨大的建筑机器在吵闹，我又开始回想起，那次我登上宿舍楼顶看到的触目惊心的画面。远处天空有些灰白色的雾霾，不远处的建筑，高楼林立的中央，我好像看不到更远处了。1900站在“佛吉尼亚人号”下船的楼梯中间，我好像第一次切身感受到了那种触目惊心的惨状。</p><p>猎狗，枣红马，斑鸠，我坠落在了曼彻斯特，那些小时候见过的漂浮在云朵之上的宫殿城堡，悬在两栋房子之间的海市蜃楼，以及住在房间阁楼上吃人的怪兽，墙壁上裂缝里吓人的妖精，我也好想再回到“曼彻斯特”，以及由此至终的温暖舒适的臂膀。</p><audio src="http://p2.music.126.net/jmVQ0Mo6cRDJzARqRAVnFA==/2023101395119878.mp3" preload="none"><track kind="subtitles" src="https://ammeto.cc/cdn/lrcs/xiaoyu.lrc" singer="久石譲" song="~memory~" album="おくりびと(入殓师)" imgsrc="http://p3.music.126.net/JZ_PxJcGWz-wKkZSxMJeag==/2389238767175058.jpg"></audio>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;很久以前我丢失了一条猎犬、一匹枣红马和一只斑鸠，至今仍在寻找它们。我向许多游人说起过它们，形容它们的特点，以及它们会对什么样的呼唤声作出回应。我遇到过一两个人，他们听到过这猎狗的吠叫声、马的蹄声，甚至看见过那斑鸠消失在云朵后面，他们似乎急切地想找回它们，就好像是他们自己丢失了它们似的。from 亨利·大卫·梭罗《瓦尔登湖》 王家湘[译]20170311&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;坐在地铁上，焦急的东跑西窜，那天回来后的傍晚，下了车，我看见地铁一号线的出口处，台阶的旁边，有一只红彤彤屁股的猪在原地打着转，我不知道其他人有没有看见，反正那只猪就像狗咬尾巴一样不停地转着。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>赤裸裸</title>
    <link href="https://ammeto.cc/naked/"/>
    <id>https://ammeto.cc/naked/</id>
    <published>2017-01-27T05:03:24.000Z</published>
    <updated>2017-01-27T05:15:40.481Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>如果上帝赏我一段生命，我会简单装束，伏在阳光下，袒露的不仅是身体，还有我的魂灵。《告别信》</p></blockquote><p>当我面对这个世界，又开始俯首称臣的时候，我知道我对她还，知之甚少。同马大堤上躺了一具尸体，血色像红丝带打了结还蔓延至四方。我对这一条连接南北蜿蜒至四方的河流倒是比记忆里更加清晰了。虽然是腊月天，太阳还是会晒得我身体干疼，面色绯红。<a id="more"></a></p><p>大堤下面的人家，抽干了的池塘，很深的淤泥里倒是嗅不到腐臭的味道。从零星几家灯火，鸡鸣狗盗，再到现在的人声鼎沸，热闹非凡，倒是用不了多长时间，当然也持续不了多长时间。太阳炙热的光在我眼前闪了几下，我知道我看到的是我现实的小镇，而非记忆里，转瞬即逝的马孔多。啊，我好像弄混了现实跟梦境。</p><p>松柏的茎，落叶归根的梧桐，马路两旁的树，倒是不见了踪影。走进一户又出来了，我的脚步又不曾歇息过。当然看到那些红丝带扭扭捏捏的样子，以及人们对待哪户人家发生的某些事情总会批评，总会争辩，面红耳赤以达到满心欢喜的地步，我也只是在心里推及更多更广的画面，以及画面里的人该要说的话，面露旁色。</p><p>晒晒棉被，打打酱油，一个接一个，萝卜葫芦儿丝，许久未见到新鲜的血，茂盛的生命，当然仪态万方，我不喜欢古董样儿。至于软泥上的青杏，以及被小轿车轧得僵死的蜈蚣，我看着心疼也说不出来话了。</p><p>在通往菜园地跟一路舍了灵魂的身体的那条稍显宽敞的道路上，我倒是被她们看的全身通透，赤裸裸。猫头鹰和黄鼠狼在远处看着我倒真像是一个奇形怪状的人类。</p><p>睡梦中，我仔细打量了一下这栋屋子的里里外外，以及周边的树跟花草，当然我喜欢动物，喜欢森林里坦露了各色肌肤的奇形怪状的人类，这也未必就表示我喜欢赤裸裸的生灵，也许我尤其喜欢赤裸裸的魂灵。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果上帝赏我一段生命，我会简单装束，伏在阳光下，袒露的不仅是身体，还有我的魂灵。《告别信》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当我面对这个世界，又开始俯首称臣的时候，我知道我对她还，知之甚少。同马大堤上躺了一具尸体，血色像红丝带打了结还蔓延至四方。我对这一条连接南北蜿蜒至四方的河流倒是比记忆里更加清晰了。虽然是腊月天，太阳还是会晒得我身体干疼，面色绯红。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>未选择的路</title>
    <link href="https://ammeto.cc/road/"/>
    <id>https://ammeto.cc/road/</id>
    <published>2016-12-03T14:35:11.000Z</published>
    <updated>2017-09-24T07:28:00.966Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>黄色的树林里分出两条路，<br>可惜我不能同时去涉足，<br>我在那路口久久伫立，<br>我向着一条路极目望去，<br>直到它消失在丛林深处。<br><a id="more"></a><br>但我却选择了另外一条路，<br>它荒草萋萋，十分幽寂，<br>显得更诱人，更美丽；<br>虽然在这条小路上，<br>很少留下旅人的足迹。</p><p>那天清晨落叶满地，<br>两条路都未经脚印污染。<br>啊，留下一条路等改日再见！<br>但我知道路径延綿无尽头，<br>恐怕我难以再回返。</p><p>也许多少年后在某个地方，<br>我将轻声叹息将往事回顾：<br>一片树林里分出两条路——<br>而我选择了人际更少的一条，<br>从此决定了我一生的道路。</p><p>The Road Not Taken</p><p>by Robert Frost（弗罗斯特）</p><p>Two roads diverged in a yellow wood,</p><p>And sorry I could not travel both</p><p>And be one traveler, long I stood</p><p>And looked down one as far as I could</p><p>To where it bent in the undergrowth.</p><p>Then took the other, as just as fair,</p><p>And having perhaps the better claim,</p><p>Because it was grassy and wanted wear;</p><p>Though as for that the passing there</p><p>Had worn them really about the same.</p><p>And both that morning equally lay</p><p>In leaves no step had trodden black.</p><p>Oh, I kept the first for another day!</p><p>Yet knowing how way leads on to way,</p><p>I doubted if I should ever come back.</p><p>I shall be telling this with a sigh</p><p>Somewhere ages and ages hence:</p><p>Two roads diverged in a wood, and I–</p><p>I took the one less traveled by,</p><p>And that has made all the difference.</p><audio src="http://p2.music.126.net/BzE7lTWYbcnNRWlow_80dQ==/7763651604816608.mp3" preload="none"><track kind="subtitles" src="https://ammeto.cc/cdn/lrcs/yequ.lrc" singer="周杰伦" song="夜曲" album="十一月的肖邦" imgsrc="http://p4.music.126.net/J8AsjYfu2Ugr7Q4ub0Yv0Q==/43980465123047.jpg"></audio>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;黄色的树林里分出两条路，&lt;br&gt;可惜我不能同时去涉足，&lt;br&gt;我在那路口久久伫立，&lt;br&gt;我向着一条路极目望去，&lt;br&gt;直到它消失在丛林深处。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无教义原址</title>
    <link href="https://ammeto.cc/belief/"/>
    <id>https://ammeto.cc/belief/</id>
    <published>2016-11-09T00:28:59.000Z</published>
    <updated>2017-03-15T03:34:05.438Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文|比西塔西翁</p><p>似乎，又开始暴露出信仰关乎生死的问题了，痛彻心扉，麻木不仁。我不曾记得我是个软弱的人，身体又都开始膨胀了，脑袋也是，连带了那么多是非对错。有时想想，信仰这种东西还真的挺重要的，大家都在说，说“我们中国人没有信仰，很可怕”。当然，这其中的“信仰”或多或少都指的是“宗教信仰”。<a id="more"></a></p><p>我们这几代教育过后的人，都被教育成不能有宗教信仰的人，当然，这或许指的只是汉人，其中的民族问题这里就不便讨论了。嗯，宗教信仰是会带来很可怕的事，毕竟咱们国家在没打开国门之前一直都会有西方的传教士的渗透，这其中当然有人是真的很虔诚的给我们带来了天主教。宗教其实在很多关于人性，死生，依托等的问题上会带给人一种超过理性的不稳定的安全感，我外婆，弟妈，大多数农村妇女或许都会有虔诚的屏息祷告，你或许会说这些都是封建残余，封建迷信之类的，但我知道我们这些不曾有过这些宗教信仰的人是无法体会个中感受的。当然，在你没遭遇到威胁本性跟支撑等的问题之前你是不太会或需要这种宗教信仰的。其实我是挺尊重或是感怀这些佛教教义教旨的，遭遇了那么多事情，我都不知道我pw是怎么靠着顽强意志挺过来的。</p><p>昨天看了一个视频，许是调侃，针对最近发生的在上海新开张的一家卖牛肉面的店被砸毁，其中说的是清真跟无宗教之间的矛盾。视频杜纂出个“无神论教”。说“无神论教”的教内老祖都是自然科学领域的开拓者，诸如，太阳神伽利略，进化老祖达尔文，镭射菩萨居里夫人，电磁萨满特斯拉。我不好去评价这到底是讽刺还是调侃，在我们这个国家似乎谈论这些都有些太敏感了，就像上政治课一样。</p><blockquote><p>你做爱的时候，你就用去了你的精力；事后你感到愉快，天塌下来也不顾。他们不能让你感到这样。他们要你永远充满精力。什么游行，欢呼，挥舞旗帜，都只不过是变了质、发了酸的性欲。要是你内心感到快活，那么你有什么必要为老大哥、三年计划、两分钟仇恨等等他们这一套名堂感到兴奋？__<em>《1984》</em>奥威尔from简书蜗牛爬行者<strong>『<em>文学作品中的“性”，关于性却不止于性</em>』</strong>20160927</p></blockquote><p><strong><em>附上今年早些时候对于信仰这个问题的感悟：</em></strong><br>信仰这种东西，怎么说呢，没有的时候倒也不碍什么事，需要的时候，倒是会很紧迫。平白无故的生活了这么多年，似乎还没怎么想过这个问题，不管是意识形态也好，还是宗教信仰也罢，总觉得这样的人，没有什么信仰可言。似乎倒也活着不赖。我在想啊，再怎么不济的境遇，也不会活着像个“大夫”。</p><p>“在许多个闷热的下午，镇上的人，不分男女老少，每逢走过这栋房子，都要说：‘早晚有一天，吃中饭的时候就会闻到那股臭味。’整个镇上的人都异口同声地这么说。”from《枯枝败叶》加西亚-马尔克斯</p><p>我觉着，不管是处于哪种种群或是体制环境下，人都该要有信仰的活着，当然这其中也包括宗教信仰但不限于宗教信仰。</p><audio src="http://p2.music.126.net/v2MUC0MtQpjLLAQe16YxSQ==/6642149743605065.mp3" preload="none"><track kind="subtitles" src="https://ammeto.cc/cdn/lrcs/Loiseau.lrc" singer="Armand Amar / Zaz" song="L'oiseau / Sébastien et Esther" album="Belle et Sébastien (Bande originale du film)" imgsrc="http://p4.music.126.net/2HNCCvjmGYw54OKjbq4jnw==/6648746813390120.jpg"></audio>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文|比西塔西翁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎，又开始暴露出信仰关乎生死的问题了，痛彻心扉，麻木不仁。我不曾记得我是个软弱的人，身体又都开始膨胀了，脑袋也是，连带了那么多是非对错。有时想想，信仰这种东西还真的挺重要的，大家都在说，说“我们中国人没有信仰，很可怕”。当然，这其中的“信仰”或多或少都指的是“宗教信仰”。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的黄金时代</title>
    <link href="https://ammeto.cc/times/"/>
    <id>https://ammeto.cc/times/</id>
    <published>2016-10-19T05:05:16.000Z</published>
    <updated>2016-10-19T05:07:58.040Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代。我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消失，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。——王小波《黄金时代》</p></blockquote><p>就像王二在自己的黄金时代中活着那样，这也是我的黄金时代。一个属于二十一世纪不谙世事的年轻人的时代。</p><p>活着或许会有这样那样的恐慌，一个流年里，我丢失的布娃娃，坦克车，我想念的女孩还有同桌。大多数人或许都会是在震颤中度过：担心有些人会死去，担心自己会死去；害怕明天，踟蹰今天；不敢去回忆，不敢奢望未来。<a id="more"></a></p><p>王二插队去了云南，看医生碰见了十五队的陈清扬，后来在二十一岁生日那天为了郭郭伟大友谊就这样莫名其妙的跟陈清扬开始搞破鞋。</p><p>说到我的黄金时代，倒是不会有历史书上的上山下乡，批斗会，知青。当然我就这样喜欢上了王小波，喜欢上了他的黄金时代。坐在教室里，还是会听见老师在课上的声音，stm32我不太熟悉，那满屏的代码跟逻辑符号，低年级的同学在那若有所思，大多数的男孩女孩，这也是他们的黄金时代。</p><p>月亮升起，我放下手中的亮光，开始进入这个真正意义上的物属的世界。什么马克思主义，大陆台湾，微积分线性相关，人还是要有那么一刻归于平静的，不然忘了自己，忘了生存或活着的意义是什么那就太可怕了，生活应该是一个追求兴趣的物我两重的世界。</p><p>我知道，明天早上我还是会照常起来，不管我今天过去还是将来做过什么在做什么会做什么，我还是一定会起来的，死了也好，活着也不会有什么怨尤，当然我不会像电视中那样每天重复一样的生活模式，那样的生活必然会是无聊的恐惧的。早上睁眼就知道三分钟后会有人说昨天一样的话提醒你起床，吃的早餐一样，临走的问候一样，就连突然想起的一句提醒都像是过去无数个日子里重复的剧本一样。我的目标在哪，太阳照常升起了，真好呢。我会心一笑，跟同学打招呼，跟路人打招呼，跟天上漂浮的云朵微笑，笑靥如花。拿了一个鸡蛋，喝了一瓶牛奶顺带买了个夹菜的饼，吃饱上路，哦，不对，吃饱去图书馆，是否饱饭思淫欲，我又开始想在书堆里睡着了。同学围坐在一条桌子上，各自拿好书看着，自顾不暇，这里几乎成了我们的定座了。前后两个书桌上换了好多人，有我喜欢的女孩子般的，有的像极了初中同学，我还庆幸我还记着他们的样子，毕竟那件事发生后，多年过去了，我才发现我忘记了很多事情，过去的未来的，恍惚间会有些碎片插进脑子，又不太回忆起当时情境，大概那些脑细胞在那次冲击下损坏了吧，又没得复原备份。</p><p>出门口，下了几十层台阶，我闲散在梦西湖边，手里拿了本《黄金时代》往湖边的鹅软石上坐下就又开始看了。水波拂面，又看到那些红润的东西，二十岁的少年也是会脸红的。回忆，又把我往那些脸色微烫的日子拽呢，第一次坐在女孩子的旁边，她也就成了我的第一个同桌，当然势必会成为我喜欢的第一个女孩子。正在讲课的老师指了指神情涣散的我，慌不择路，我又一下子脸红了，直感觉耳朵发烫，站起身我不明所以，还一脸无辜。</p><p>起身，顺手拍了拍屁股，看了看前面日落西沉，景色挺美，也总会认真仔细地拍下来留念。香樟树，微风轻拂，面庞都开始变得高兴。我看着我手里的《黄金时代》，嗯，我还在我的黄金时代，真好。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代。我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消失，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。——王小波《黄金时代》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;就像王二在自己的黄金时代中活着那样，这也是我的黄金时代。一个属于二十一世纪不谙世事的年轻人的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活着或许会有这样那样的恐慌，一个流年里，我丢失的布娃娃，坦克车，我想念的女孩还有同桌。大多数人或许都会是在震颤中度过：担心有些人会死去，担心自己会死去；害怕明天，踟蹰今天；不敢去回忆，不敢奢望未来。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>罂粟花</title>
    <link href="https://ammeto.cc/sunday/"/>
    <id>https://ammeto.cc/sunday/</id>
    <published>2016-09-25T01:58:40.000Z</published>
    <updated>2016-09-25T02:08:04.765Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>世俗的好处：安全感、和谐和幸福，这些东西一旦相加，或许看似爱情，也几乎等于爱情。但它们终究不是爱情。 用一块没有泪水的海绵将有关她的记忆彻底抹掉，让她在他记忆中所占据的那块空间里长出一片罂粟花。《霍乱时期的爱情》</p></blockquote><p>阿拉阿卡的活火山啊，塔拉西卡的鱼。乞丐，囚徒，乌鸦，那么多人在看着日落，那么多人在看着黑夜。想来，岁月长情，也不会许以时间割肉，就连最深切的胡萝卜，也目明心黑。期许，祷告，最虔诚的扪心自问，也还是觅不了自己的幸福。有时也会觉得，到底世俗好坏。<a id="more"></a></p><p>牛氓，蝴蝶，青蛙，一个长了胡须的男人，骨瘦如材的人啊，做不了自己的主人。出门去了，走一步看一步，别人也跟他一样，因循守旧。大踏步，那么多人大踏步，吃的穿的都一样，好单调的生活。倒也想想，那么多的世俗的结果后的生活，都有了孩子。上一辈的幻想，我们这一辈的梦想，父啊母啊，期待儿孙满堂，用他说的一句话，佛法自然。大姑娘，还待字闺中啊，没有了儿郎，七夕刚过啊，燕群也散了。我不好说话，支离破碎的人啊，还是会口诛笔伐。觊觎，窥看，比较，狼狈为奸的人啊，倒是真的会有几个牵肠挂肚的啊，大好年华，弦上来的皱纹，哭笑不得了。罂粟花，倒也开的很美，一眼望去，原来在我目所及处都漫山遍野了啊。</p><blockquote><p>手持刀片的人相信刀片<br>而西红柿相信他的诚恳<br>这人间烟火<br>——余秀华</p></blockquote><p>埋葬，一段回忆，一只乌鸦，我说过的小心脏，还历历在目啊。雨水，潮湿的沟道，深夜里的马路，听不到呼吸声了，寂静无声。</p><p>看着外面的我的自己的世界，凌晨两点，北半球的人都睡了吧，蝙蝠蜘蛛乌鸦。门廊开着灯，对面传来的嘻声笑语，熟睡中的人，怎么都没说梦话。一只蚊子，有些吵闹啊，干燥的空间，时常会想，那么多步履蹒跚的人，行色匆匆过后，是否还记得自己的梦想，兴许像我们这种涉世未深的人，才会有这种担忧。</p><p>至于关于黑色素的妄想症，我是要多虔诚才弥补得了忧伤。鲜花烂漫，骨瘦如柴，火车站的二股道的斜坡，扛着行李箱的人啊都上不去了，小女孩哭了，孕妇逗乐了腹中的孩子，我看着那么多罂粟花在推搡，神情慌张的人啊，对生活残留的那么点指望，也不见得高涨了许多。赶上了末班车，坐在火车箱车门旁的地板上，闲来无事的人又开始聊天了，老乡，知己，同命相怜，自己的人生，倒是在别人面前熠熠生辉了。</p><p>清新的空气，飘荡着栀子花香，随身散慢的缱绻着的身躯，太阳高照了，我们都朝着日落，挺身而进。罂粟花，开在心里就好，那么多世俗的结果后的生活，你会选啥。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;世俗的好处：安全感、和谐和幸福，这些东西一旦相加，或许看似爱情，也几乎等于爱情。但它们终究不是爱情。 用一块没有泪水的海绵将有关她的记忆彻底抹掉，让她在他记忆中所占据的那块空间里长出一片罂粟花。《霍乱时期的爱情》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;阿拉阿卡的活火山啊，塔拉西卡的鱼。乞丐，囚徒，乌鸦，那么多人在看着日落，那么多人在看着黑夜。想来，岁月长情，也不会许以时间割肉，就连最深切的胡萝卜，也目明心黑。期许，祷告，最虔诚的扪心自问，也还是觅不了自己的幸福。有时也会觉得，到底世俗好坏。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写给四月</title>
    <link href="https://ammeto.cc/april/"/>
    <id>https://ammeto.cc/april/</id>
    <published>2016-09-08T22:58:44.000Z</published>
    <updated>2016-09-18T13:49:28.984Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>永远说你感到的，做你想到的吧！如果我知道今天是我最后一次看你入睡，我会热烈地拥抱你，祈求上帝守护你的灵魂。如果我知道这是最后一次看你离开家门，我会给你一个拥抱一个吻，然后重新叫住你，再度拥抱亲吻。如果我知道这是最后一次听到你的声音，我会录下你的每个字句，以便可以一遍又一遍永无穷尽地倾听。如果我知道这是看到你的最后几分钟，我会说”我爱你”，而不是傻傻地以为你早已知道。 永远有一个明天，生活给我们另一个机会将事情做好，可是如果我搞错了，今天就是我们所剩的全部，我会对你说我多么爱你，我永远不会忘记你。《告别信》</p></blockquote><p>花开来自四月，睡着了牡蛎。我觉得我还是很庆幸，在这个夏天遇见你。高粱，人群，牲口，一大堆人涌向饭堂，榆木脑袋。想想这些来路不明的道口，晦涩难懂的深情，枇杷树，我的钢琴大提琴。倒是还有一首我喜欢的乐谱，倒是还有一部我爱看的电影。爱德华，玛莲娜，1900，炼金术师，西西里，钢琴师，想想这些满是深情的人，我还是会像当初一样感动。<a id="more"></a></p><p>午夜，半晌，一头牛在耕地。我大口大口呼气，总会觉得长大后的空气都没小时候干净，人也是，花朵也是，世界庞大的我都想一口撑死。后来想想也不是那么回事，没有战争过后的很多年，世界还是人们希望的那样，你看到的世界只不过是你当时心里想看到的。来来往往这么些人，哭哭啼啼这么些事，把自己弄得这么灰头土脸，不谙世事。</p><p>有时想想，这么多年了，睁眼看世界这么多年了，我还是活的有所追求的吧，有最喜欢看的书，最喜欢看的电影，最喜欢听的歌，最喜欢的乐器，最喜欢的作家，最喜欢的动画，最喜欢的乐谱，最喜欢的感觉，最喜欢的食物，最喜欢的偶像，最喜欢的知识，最喜欢的角色……山楂树，麦芽糖，我看见了彩虹跟大象。最近又开始听古典乐了，网易云音乐怎么会这么贴心。虽然不懂什么曲谱，认不得音符，我还是时常会想，要是我学过，认真的学过几个乐器，我也开始给我心爱的人谱曲写歌，我是否会有了一个不一样的性格，不一样的生活，倒不是有太多憧憬，只是每次看见电影里德国普通家庭里总会放着架钢琴，没事的时候总会弹几曲肖邦莫扎特，这样或许才是更贴近自然的生活。</p><p>天色暗了，石鸻鸟又开始呼叫，火车嗡鸣，破棉袄拎着两个小孩，赶在1942的路上，我看见路边的骸骨和饿死的孕妇，那些贪官污吏地主，我用着三四年学会的豫语说了句“你个幸球。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;永远说你感到的，做你想到的吧！如果我知道今天是我最后一次看你入睡，我会热烈地拥抱你，祈求上帝守护你的灵魂。如果我知道这是最后一次看你离开家门，我会给你一个拥抱一个吻，然后重新叫住你，再度拥抱亲吻。如果我知道这是最后一次听到你的声音，我会录下你的每个字句，以便可以一遍又一遍永无穷尽地倾听。如果我知道这是看到你的最后几分钟，我会说”我爱你”，而不是傻傻地以为你早已知道。 永远有一个明天，生活给我们另一个机会将事情做好，可是如果我搞错了，今天就是我们所剩的全部，我会对你说我多么爱你，我永远不会忘记你。《告别信》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;花开来自四月，睡着了牡蛎。我觉得我还是很庆幸，在这个夏天遇见你。高粱，人群，牲口，一大堆人涌向饭堂，榆木脑袋。想想这些来路不明的道口，晦涩难懂的深情，枇杷树，我的钢琴大提琴。倒是还有一首我喜欢的乐谱，倒是还有一部我爱看的电影。爱德华，玛莲娜，1900，炼金术师，西西里，钢琴师，想想这些满是深情的人，我还是会像当初一样感动。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>秋海棠开在星期一</title>
    <link href="https://ammeto.cc/monday/"/>
    <id>https://ammeto.cc/monday/</id>
    <published>2016-09-05T05:35:20.000Z</published>
    <updated>2016-09-13T14:16:10.056Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>你看那天，看那墙，看那秋海棠，今天还是星期一。《百年孤独》</p></blockquote><p>倒是又让我想起了去年外婆家的海棠花，还有那望不到头的路，很美好。循着花香，循着等待，我看见坟冢和高坡，一个稻草人。漫天花瓣，我重又看见那没心没肺的笑，老式照片，扔了的破衣橱。小的竹子板床，大大的身躯，燥热的夏天，欢颜笑语。倒是又让我想起了一句话——“ 一个人最初和父亲相象之日，也就是他开始衰老之时。『霍乱时期的爱情』”。<a id="more"></a></p><p>说的好像心情沉重。白天，雪白的天，野蛮的人该起来干活了，睡眼惺忪。伊瓜兰，皮埃尔，我最挚爱的人啊，可看到了我的心声。像一个囚徒，像一个蜘蛛，我在心里打赌，我看得见大雾，看得见石板路。</p><p>星期一，嗯，是个好时候，又看得到秋海棠，又看得到离殇。我的仪表在着装，暗自笑笑还是没有胆量。朦麦天，大太阳，行李箱，不知道带没带你在家就装好的梦想。伫立着，我睁着眼，看着过往的人，千姿百态，倒还是会有人满脸忧伤。</p><p>我看向天，看向星辰，香樟树，一只乌鸦，大多数人穿行，大多数人跟着穿行，你倒还是你，举步独行。有时我倒会想，大大的路上，是不是也会有人，不听劝说，不怕别人的疯言疯语，不怕冷眼相待，不怕被人嘲弄被人欺，还是会目光坚定，意志坚定，踽踽独行。</p><p>我倒觉得我像个傻子，没事的时候，心里也会有人说出话。字字珠玑，像写诗，像画画。对我说我的心里话，跟我谈理想，谈漫画。要知道，没人会这么无聊，自己对着自己说话，也倒不是我有二重人格，我倒不是那么聪明，还会自己容不下自己，杜撰出个另一人格。</p><p>爽朗，说了那么多话，路灯在说话。悲伤和自鸣得意，我看得见花香。大山，几户人家，小溪在流淌，人们说着话，又开始做菜端茶。亲吻，一堆人在簇拥着亲吻，小孩在说话。</p><p>彻夜难眠，写下这段话，倒不是看到什么，也全然不会胡编乱想，只是我的感受，像极了我该要说的话。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你看那天，看那墙，看那秋海棠，今天还是星期一。《百年孤独》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;倒是又让我想起了去年外婆家的海棠花，还有那望不到头的路，很美好。循着花香，循着等待，我看见坟冢和高坡，一个稻草人。漫天花瓣，我重又看见那没心没肺的笑，老式照片，扔了的破衣橱。小的竹子板床，大大的身躯，燥热的夏天，欢颜笑语。倒是又让我想起了一句话——“ 一个人最初和父亲相象之日，也就是他开始衰老之时。『霍乱时期的爱情』”。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>茉莉</title>
    <link href="https://ammeto.cc/flower/"/>
    <id>https://ammeto.cc/flower/</id>
    <published>2016-09-03T23:49:15.000Z</published>
    <updated>2016-09-03T23:53:13.934Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“大了你就懂得了，茉莉是一种会走路的花。”——『枯枝败叶』</p></blockquote><p>大概还是去年的时候，第一次看了『枯枝败叶』，初去图书馆倒是先被书名吸引的，因为是去找『百年孤独』，就一直顺着书架一直找到外国文学书籍的最后一个书架，加西亚•马尔克斯，当时有些欣喜若狂。<a id="more"></a>高中时第一次在同学Y那里看到『百年孤独』,许是太久看的教科书学习资料，当时反正满脑子都是要把这么些年没看的书都补回来（其实那会知道的书也并不多，除了四大名著，外国的就只剩下『钢铁是怎样炼成的』，『格列夫游记』，『堂吉柯德』，『基督山伯爵』等等）。当然，第一次见到这本书，我就已经完全被吸引进去了，还记得当时是高三第一学期末，刚考完期末考的我们，正在上着语文课，也没心思听课（要放假回家过年啦），刚好同学拿的这本书给我，就偷偷在下面看着（哈哈，还好没被发现，那会JG扔了我在课上改的生物卷子，不知道还记不记得）。当然，『百年孤独』也没有看完，一来是我看书太慢，二来是要放假，书也就还给同学了。</p><p>『枯枝败叶』，一本不太厚的书，或者可以说这是本短篇小说，后来了解到这本书是『百年孤独』之前出版的一本书。带着枯枝败叶们的疑惑，我慢慢走了进去，第一遍其实还没太明白“枯枝败叶”的意思，就这样带着迷雾，我恍惑着在魔幻现实中行走。之后又看了第二遍。</p><p>讲真，第一次看到这句话，心里有着某种莫名的感动。许是感觉有些奇妙，当然其中流露出的微妙情感才是主要。“茉莉是一种会走路的花”，十几二十岁的我们还是没有怎么体会得到呢，当时和现在的更像是在说“茉莉带有某种灵魂属性的东西”，之所以说“大了你就懂得了”，也想着这大概会是某种人生和社会经历过后，对情感的寄托与怀思吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“大了你就懂得了，茉莉是一种会走路的花。”——『枯枝败叶』&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;大概还是去年的时候，第一次看了『枯枝败叶』，初去图书馆倒是先被书名吸引的，因为是去找『百年孤独』，就一直顺着书架一直找到外国文学书籍的最后一个书架，加西亚•马尔克斯，当时有些欣喜若狂。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>貔恘跟衣裳</title>
    <link href="https://ammeto.cc/dream/"/>
    <id>https://ammeto.cc/dream/</id>
    <published>2016-08-29T23:36:16.000Z</published>
    <updated>2016-08-29T23:40:48.340Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>过去都是假的，回忆是一条没有归途的路，以往的一切春天都无法复原，即使最狂乱且坚韧的爱情，归根结底也不过是一种瞬息即逝的现实，唯有孤独永恒。父母是隔在我们和死亡之间的帘子。你和死亡好象隔着什么在看，没有什么感受，你的父母挡在你们中间，等到你的父母过世了，你才会直面这些东西，不然你看到的死亡是很抽象的，你不知道。亲戚，朋友，邻居，隔代，他们去世对你的压力不是那么直接，<strong>父母是隔在你和死亡之间的一道帘子，把你挡了一下，你最亲密的人会影响你的生死观。</strong>一个幸福晚年的秘决不是别的，而是与孤寂签订一个体面的协定。即使以为自己的感情已经干涸得无法给予，也总会有一个时刻一样东西能拨动心灵深处的弦，我们毕竟不是生来就享受孤独的。《百年孤独》</p></blockquote><p>适当的时间，适当的时刻，在恰如其分的环境里，遇见你。生活确实有时会给你惊喜。晌午，铃声在吵闹，我有些倦怠的，喝茶，上网，人们总是说着无聊的谎话，又开始嘴对嘴的亲吻。说着疲惫的话，拖着疲惫的身躯，橱窗前我呆呆的看，呆呆的想着莫名其妙的画面，画面里你正好站在里面，和我想象的一样美丽。</p><p>亲吻，我看着蚊子血在我手上发晕，一个男人，一个女人。面包树，过山车，我看见火山灰在下落。希尔伯格唱着歌，阿拉卡丽在占卜，两个黑人打着鼓。<a id="more"></a></p><p>看得见黑色，看得见彩带，瞳孔放大了，看得着小鸟。鞭炮，我又点着了一根，扔进水池，泛着白烟，一阵巨响，每年的这个时刻，我总是会很惊喜。十几岁的年华，我过到了幸福喜悦与欢快。几只鸟，两条船，钓上来的鱼，还有放走的蝴蝶蜜蜂，追赶我的小狗，搭锅煮饭烤红薯，还有我逮到的小兔子。的确，岁月总是让人记住美好的，忘记悲伤。孤独，确是种潜藏在每个人心里的毒药。不谙世事的时候，拿过来，饮鸩止渴。人，还是希望像小孩子一样活着，不无痛苦，反倒笑得天真。</p><p>凌晨两点，听到那个老奶奶走了，总是下着五子棋，一脸严肃，还是会给糖果给我们吃。冷了，那块木板，我看着失落的人和一脸绝望的猫，喇叭放着哀曲，悲情四漫，哀嚎的人们总算记住了她的好。</p><p>那个时候，对待死亡，就像对待一张照片一样，以为人走了，还是会像照片里的记忆一样永远活在心里，时不时还会想起她，只是不再像眼前那样真实温暖。</p><p>的确，“父母是隔在你和死亡之间的一道帘子，把你挡了一下，你最亲密的人会影响你的生死观”。我从不是一个乐观的人，但我对生活充满希望。我总是会设想很多，现在的，未来的，在生活中，我慢慢看得见未来的光。流走了那么多人，阿b，d伯，阿p，e公，发生了那么多事，一个人再怎么相安无事，也不会一如往常的过下去，总会试图去改变什么，内在的外在的，主观的客观的，绝对的相对的。我开始变得有些义无反顾，悲天悯人。生活让你摧残的时候，你也会时不时低下头，流两滴眼泪。</p><p>我还是会记住很多东西，马路两旁的人，倒掉的树跟警车，没有睡眠的夜，道士嘴里的污言怪语，撕裂心扉的痛，送葬路上漆黑的夜，附着灵魂的蛾，流不干的眼泪，没有回应的天堂地狱，还有我不停颤抖的手。</p><p>时间，确实会抚平悲伤，让你记住美好的事情，让你微笑着开始生活。眼前的人，一个个走过，我看得见他们的笑容，还像往常一样，格外美丽。</p><p>现在的我不会是过去的我，但我希望他的影子常伴。</p><p>20160830晚0.35<br>forme：<br>过去不都是假的，回忆是一条没有归途的路。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;过去都是假的，回忆是一条没有归途的路，以往的一切春天都无法复原，即使最狂乱且坚韧的爱情，归根结底也不过是一种瞬息即逝的现实，唯有孤独永恒。父母是隔在我们和死亡之间的帘子。你和死亡好象隔着什么在看，没有什么感受，你的父母挡在你们中间，等到你的父母过世了，你才会直面这些东西，不然你看到的死亡是很抽象的，你不知道。亲戚，朋友，邻居，隔代，他们去世对你的压力不是那么直接，&lt;strong&gt;父母是隔在你和死亡之间的一道帘子，把你挡了一下，你最亲密的人会影响你的生死观。&lt;/strong&gt;一个幸福晚年的秘决不是别的，而是与孤寂签订一个体面的协定。即使以为自己的感情已经干涸得无法给予，也总会有一个时刻一样东西能拨动心灵深处的弦，我们毕竟不是生来就享受孤独的。《百年孤独》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;适当的时间，适当的时刻，在恰如其分的环境里，遇见你。生活确实有时会给你惊喜。晌午，铃声在吵闹，我有些倦怠的，喝茶，上网，人们总是说着无聊的谎话，又开始嘴对嘴的亲吻。说着疲惫的话，拖着疲惫的身躯，橱窗前我呆呆的看，呆呆的想着莫名其妙的画面，画面里你正好站在里面，和我想象的一样美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲吻，我看着蚊子血在我手上发晕，一个男人，一个女人。面包树，过山车，我看见火山灰在下落。希尔伯格唱着歌，阿拉卡丽在占卜，两个黑人打着鼓。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>孤独，是群居者对群居者的诅咒</title>
    <link href="https://ammeto.cc/mountain/"/>
    <id>https://ammeto.cc/mountain/</id>
    <published>2016-08-25T23:27:50.000Z</published>
    <updated>2016-08-25T23:30:03.072Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>所有人都显得很寂寞，用自己的方式想尽办法排遣寂寞，事实上仍是延续自己的寂寞。寂寞是造化对群居者的诅咒，孤独才是寂寞的唯一出口。–《百年孤独》</p></blockquote><p>江山。你又给我力量，让我写着歌，饮酒，作诗，画画。雪白墙壁上，我又看见你的影子。大概也许会像三年前那样，不知不觉笑着睡着。屋外雨，山外楼，手里握着我最心爱的大熊猫，你又开始在睡梦中将我叫醒。</p><p>沉睡在最深沉的孤独中，有人忘了吃饭，说话，洗澡。猫头鹰站在十字架顶，几个头发蓬乱的少年，眼神慌乱的人群中，我总会看到，朽木般散发恶臭的深沉孤独。眼睛，快让你的眼睛注视这里，玫瑰女郎，米索西亚，还有我最深爱的玛格丽特，巴黎，大概会在浪漫的人的心里扎根，而我钟爱着的，不过是阿尔芒马车里，却也不会是安娜的热忱。从眼神望到心底，人们总是所剩无几的石梗着的心，而我依然爱着，丽贝卡至死不渝的爱情观。<a id="more"></a></p><p>灰蒙蒙，天灰蒙蒙的，一架飞机低低的掠过。我看上天看上云彩里，漂浮着一棵大树。</p><p>躺着，趴着，侧卧，我的脖颈在呼吸。潜到水里，呼吸上岸。貌合神离中，又恍惚脱离人类社会。一只乌鸦，一只喜鹊，树梢头两只黑色的生物，倒是因为乌鸦眼中深藏的绝望与死亡，还是喜鹊满身的欢喜与希望，造就了两种截然相反的感觉，群居者的动物，果然还是要在孤独中死去。</p><p>西西里沿岸，飘荡着肥皂泡沫的香味，石板路，大教堂，我飞奔着去看电影，教父在钟楼微笑，大屏幕上还是我喜欢看的天堂。五六十载，我像写一首诗一样看一本动画。</p><p>仙人掌开着白色的花，红砖墙搭窝住了一堆小鸟。我重又回到我的家，稻田，蚯蚓，荷花，老人拄着小孩，老公公又开始挑水砍柴。孤独这种奇怪的生物，总是在我最亲近的地方，不见踪影。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所有人都显得很寂寞，用自己的方式想尽办法排遣寂寞，事实上仍是延续自己的寂寞。寂寞是造化对群居者的诅咒，孤独才是寂寞的唯一出口。–《百年孤独》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;江山。你又给我力量，让我写着歌，饮酒，作诗，画画。雪白墙壁上，我又看见你的影子。大概也许会像三年前那样，不知不觉笑着睡着。屋外雨，山外楼，手里握着我最心爱的大熊猫，你又开始在睡梦中将我叫醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉睡在最深沉的孤独中，有人忘了吃饭，说话，洗澡。猫头鹰站在十字架顶，几个头发蓬乱的少年，眼神慌乱的人群中，我总会看到，朽木般散发恶臭的深沉孤独。眼睛，快让你的眼睛注视这里，玫瑰女郎，米索西亚，还有我最深爱的玛格丽特，巴黎，大概会在浪漫的人的心里扎根，而我钟爱着的，不过是阿尔芒马车里，却也不会是安娜的热忱。从眼神望到心底，人们总是所剩无几的石梗着的心，而我依然爱着，丽贝卡至死不渝的爱情观。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跟着熟睡的人早起，开始杂乱无章的祷告</title>
    <link href="https://ammeto.cc/people/"/>
    <id>https://ammeto.cc/people/</id>
    <published>2016-08-23T04:04:31.000Z</published>
    <updated>2016-08-23T14:01:13.074Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>诚实的生活方式其实是按照自己身体的意愿行事，饿的时候才吃饭，爱的时候不必撒谎，睡觉的时候也不用为了逃避可耻的爱情程式而装睡，自己终于成了整张床的主人，它的全部都归自己独享。–加西亚·马尔克斯《霍乱时期的爱情》</p></blockquote><p>许久未下雨，天又开始放晴。我独坐着，饮酒，打禅，开始看着天花板上的蜘蛛打转。身体沸腾，乌烟瘴气，我像个萤火虫慌张地看着这个不太熟悉的世界。太阳在四十米的高空打转。几个行人从我面前路过，说着污言怪语的话。我的思绪不宁，难怪像个萤火虫那样，又开始杂乱无章的祷告。<a id="more"></a></p><p>乌鸦黑色的起舞，有些疑惑被人认为是厄运的呼号。难以挣脱桎梏。人们绝望的看着天空，非要说是命运难捉，手里抓着铁链，还要抱怨被人用缰绳捆绑。我在看着花，看着玫瑰色的夜晚，又开始回忆起，不谙世事的少年梦想。天还是很亮很白也许还有些惨淡，一个小孩指着天空，非要说那个星星最闪亮，尽说些胡话，我们大人怎么看不见。看不见幽灵，看不见梦想，看不见白色天空下，分外耀眼的星星，大人真是活着够糊涂，明明那么炽热，却还说些不明所以的话。</p><p>紫色，绛紫色，一只彩带在天空飘过。我像抓住飞机划过天空的尾记一样，拼命的抓住彩带，想要飞往只属于我的天空跟花海。凌晨四点，一只公鸡在打鸣，我睁眼看着黑迹漫漫的房间，空无一人。四处散漫，四处慌张，凌晨四点的街道上我又开始慌张地看着这个世界，一只猫站在马路中间，侧目凝视，我害怕出声，纹丝不动。前面，又开始有人唱起歌来，我记得几天前在隔壁街角的巷道里听到过，类似的旋律。</p><p>的确，秋海棠还有星期天。屋外臭气熏天，乌烟瘴气，几个乌索比亚又开始杂乱无章地唱着今天早上刚谱好的乐曲，人群慌乱。有人低着头，目视前方，没太在意今天的歌曲是否动听；倒是会有几个闲来无事的人，驻足观看。我跟着熟睡的人早起，眼睁睁的看着这个世界，倒希望像马孔多一样，从兴起走向衰败。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;诚实的生活方式其实是按照自己身体的意愿行事，饿的时候才吃饭，爱的时候不必撒谎，睡觉的时候也不用为了逃避可耻的爱情程式而装睡，自己终于成了整张床的主人，它的全部都归自己独享。–加西亚·马尔克斯《霍乱时期的爱情》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;许久未下雨，天又开始放晴。我独坐着，饮酒，打禅，开始看着天花板上的蜘蛛打转。身体沸腾，乌烟瘴气，我像个萤火虫慌张地看着这个不太熟悉的世界。太阳在四十米的高空打转。几个行人从我面前路过，说着污言怪语的话。我的思绪不宁，难怪像个萤火虫那样，又开始杂乱无章的祷告。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理想主义</title>
    <link href="https://ammeto.cc/one-day/"/>
    <id>https://ammeto.cc/one-day/</id>
    <published>2016-08-23T03:59:20.000Z</published>
    <updated>2016-08-23T12:11:11.289Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说到底，我还是一个理想主义者。追求光明，也追求黑暗。数着灯塔，落下了几只乌鸦，挥舞而过的，更像是大猩猩给我的拥抱。<a id="more"></a>我看着花，看着玫瑰色的夜晚，像极了蕾梅黛丝飞走的那一刻。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;说到底，我还是一个理想主义者。追求光明，也追求黑暗。数着灯塔，落下了几只乌鸦，挥舞而过的，更像是大猩猩给我的拥抱。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写给牡蛎</title>
    <link href="https://ammeto.cc/newpost/"/>
    <id>https://ammeto.cc/newpost/</id>
    <published>2016-08-19T11:52:07.000Z</published>
    <updated>2016-08-23T05:51:27.716Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>诚实的生活方式其实是按照自己身体的意愿行事，饿的时候才吃饭，爱的时候不必撒谎。<a id="more"></a>————马尔克斯</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;诚实的生活方式其实是按照自己身体的意愿行事，饿的时候才吃饭，爱的时候不必撒谎。
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="https://ammeto.cc/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
